\documentclass[french]{cap2024}
% Use \documentclass[french]{cap2024} if you want to load the french version of the template.
% Note that if you choose to use the french option, you might encounter some unexpected behaviours, for example if you are using colons (:) in your labels.
% Remove the french option if you want to load the english version of the template.

% The following packages are already loaded:
% authblk
% hyperref
% natbib - Use the option no-natbib to avoid loading it (\documentclass[no-natbib]{cap2024})
% geometry with the options width=17cm and height=24cm
% amsthm
% and some environments are already defined and automatically switch between french and english: theorem, definition, lemma, corollary, proposition. 

\usepackage{fancyvrb}
\usepackage{amsfonts} 
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{booktabs} % for better tables
\usepackage{cleveref}

\title{Exemple d'article au format CAp'2024}
\author[1]{Auteur A\thanks{Si vraiment vous voulez mettre votre email
    ou page web...: A.A@univ-x.fr}}
\author[2]{Auteur B}
\affil[1]{Université X, CNRS}
\affil[2]{Université Y, CNRS et Inria}


\begin{document}
\maketitle

\begin{abstract}
  Ce style est très simple. Vous pouvez ajouter des mots-clef sous le résumé en utilisant la commande \texttt{keywords}. Le nombre de pages est limité à 8 ou 12 pages (selon le type de papier) sans les références.
  
\medskip

\keywords{Style, \LaTeX, CAp}
\end{abstract}


\section{L'entête}
\label{seclentete}

Rien de spécial à dire, cette année nous optons pour un style à une seule colonne. L'option  \texttt{french} permet de passer automatiquement la langue du papier au français. Quelques paquets sont déjà chargés par défaut par le style :

\begin{Verbatim}
\usepackage{authblk}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{natbib}
\usepackage[width=17cm,height=24cm]{geometry}
\usepackage{amsthm}
\end{Verbatim}

Le paquet \texttt{authblk} est utilisé pour les affiliations. Le paquet \texttt{hyperref} permet naviguer plus facilement dans le document. Le paquet \texttt{natbib} est utilisé par défaut pour gérer les références mais peut, si besoin, être désactivé en utilisant l'option \texttt{no-natbib} de la classe. Le paquet \texttt{geometry} gère les marges du document. Elles ne doivent pas être modifiées. Enfin, le paquet \texttt{amsthm} gère les environnements de théorèmes (les environnements \texttt{theorem}, \texttt{definition}, \texttt{lemma}, \texttt{proposition} et \texttt{corollary} sont déjà disponibles).

Vous pouvez ajouter les paquets ou macros que vous voulez, par exemple:
\begin{Verbatim}
  \usepackage{fancyvrb}
  \usepackage{amsfonts} 
  \usepackage{amssymb}
  \usepackage{amsmath}
\end{Verbatim}

\section{Le corps}
\label{secle-corps}

Les environnements \texttt{theorem}, \texttt{definition}, \texttt{lemma}, \texttt{proposition} et \texttt{corollary} sont déjà disponibles et changent de langue automatiquement avec l'option \texttt{french} de la classe.

\begin{theorem}[Bla]
  Ceci est un beau théorème.
\end{theorem}

Bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla
bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla
bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla
bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla
bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla
bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla
bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla


\section{Les figures}
\label{secles-figures}
Vous pouvez ajouter des tables (voir \cref{tabtab}) et des figures (voir \cref{figcode}).

\begin{table}
  \centering  
  \begin{tabular}{llll}
    \toprule
    \textbf{Colonne 1} & \textbf{Colonne 2} & \textbf{Colonne 3} &
    \textbf{Colonne 4} \\ \midrule
    1 & 2 & 3 & 4 \\ 
    1 & 2 & 3 & 4 \\ 
    1 & 2 & 3 & 4 \\ 
    1 & 2 & 3 & 4 \\ \bottomrule
  \end{tabular}
  \caption{Un exemple de tableau.\label{tabtab}}
\end{table}

\begin{SaveVerbatim}{codefigure}
\begin{table}
  \centering  
  \begin{tabular}{llll}
    \toprule
    \textbf{Colonne 1} & \textbf{Colonne 2} & \textbf{Colonne 3} &
    \textbf{Colonne 4} \\ \midrule
    1 & 2 & 3 & 4 \\ 
    1 & 2 & 3 & 4 \\ 
    1 & 2 & 3 & 4 \\ 
    1 & 2 & 3 & 4 \\ \bottomrule
  \end{tabular}
  \caption{Un exemple de tableau.\label{tabtab}}
\end{table}
\end{SaveVerbatim}

\begin{figure}
  \centering
  \UseVerbatim[frame=single]{codefigure}
  \caption{Un exemple de figure.\label{figcode}}
\end{figure}

Bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla
bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla
bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla
bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla
bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla
bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla
bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla



\section{La bibliographie}
\label{secla-bibliographie}

Nous vous conseillons d'utiliser \texttt{natbib} avec le style \texttt{apalike} mais ne l'imposons pas. L'avantage de \texttt{natbib} est qu'il permet de gérer automatiquement les citations dans le texte, par exemple~\citet{papier1}, et entre parenthèses, par exemple~\citep{papier2,MB14a}.

Bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla
bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla
bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla
bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla
bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla
bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla
bla bla bla bla bla bla bla bla bla bla

\section{Sans \LaTeX}
\label{secsans-latex}

Si vous n'utilisez pas \LaTeX, vous pouvez reprendre les dimensions
données au début de ce document et essayer de trouver une fonte
lisible.

\bibliographystyle{apalike}
\bibliography{cap2024}

\end{document}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End: 
